[被捕後須知] 踢保 & 搜屋，附律師意見

分兩part, 先講保釋。

一開始被捕：
通常到第４Ｘ小時佢地就話可以比你保釋，你保唔保。
如果保，４星期後再到狗署報到

好多人話坐足48, 拒絕保釋。但並非個個情況都啱。
保釋既作用其實比班狗buy time去搜證，不過４８小時就踢分分鐘中伏
律師認為雖然舉證係由控方做，但佢地可能會逼住要告你＆翌日提堂。因為佢地既起跑線已經有一隊狂暴／畜龍做人證砌９你。
所以４８小時個次唔好踢，你先返屋企，幫手搵片／證人，起碼自己都有籌碼先。
你４８小時就踢既話，基本上你都未清楚佢地手上有幾多料，你自己亦無時間搵料，唔抵玩。

幾時踢好？
1) 證據薄弱既case
真係無啦啦比人捉/乜9都無做/純粹鬧下佢/街邊被搜到gear 等等根本好小既事, 佢好難證明到你犯事既情況

2) 續左1~3次保先踢
唔計第4X小時比你走個次, 講緊4星期後報到既次數
續1,2次係試下佢地夠唔夠料。因為隔左成1~3個月都無起訴/正式拉你，證明佢真係好少料。咁呢D時候踢就最好

3) 報到個時叫踢保非明智
呢樣好壞參半。某D律師認為咁樣突襲佢地, 佢地費事煩admin野就好易比你成功踢。但亦有律師認為如果佢地真係玩野, 逼到佢地, 會變成送頭。因為佢地係可以即時話拘捕你,你就要再坐48小時, 到時先可能比你踢/甚至拒絕比你踢。所以律師亦建議搵律師去信狗署, 事前通知踢保, 探下口風。

"你４８小時就踢既話，基本上你都未清楚佢地手上有幾多料，你自己亦無時間搵料，唔抵玩。"

過堂可以同官講要求押後拎法律意見, 唔會冇時間搵料幫自己

以上內容均為補充以下片段，因為個個都話踢保踢保

所以我先要正視聽，解釋返並非個個人都應該咁做

尤其是如果就算並非即場被拘捕都唔好踢

因為佢之後上門捉鳩你都表示佢地手上可能已經有少少料先特登行動。

被斷正／被告打狗，暴動，火魔個Ｄ極嚴重事項更加唔好亂踢，先問律師

係, 呢點我都講少左

特別係去醫院坐48小時既手足要留意

律師都話, 佢地逼住告你帶你上庭 班狗會可能話因為你傷勢問題唔適合上庭,要求押後。咁其實同保釋比佢地buy time無撚分別。所以坐48小時個次唔好踢住

推

搜屋

好多時你坐緊48小時佢就會問你拎屋企地址

可能會同你講用黎搜屋/其他用途

但一開始打死都咪撚講地址

佢要查佢一定查到, 但你唔好主動講。

如果話要你地址先比保釋都要小心，一係你到第4X小時 就完個時先比，一係就先問律師意見。

你愈遲比地址愈著數
因為４Ｘ小時後你出左黎，佢有你地址都無咁快搜屋

你出左去先再搜你屋其實都無咩用, 所以分分鐘唔搜 慳返

1) 你出完去 on9既都會掉哂d gear,可疑野同移走電腦啦, 可以搜到d乜

2) 班狗又要做一堆ADMIN野, 又要通知其他狗幫手, 又要通知你,etc

所以坐到第4X小時, 佢地話要你地址用黎保釋, 個時先比地址就最安全

P牌推唔到 麻煩大家幫手推

保釋有分兩種: 警方保釋 & 法庭保釋

上面提個D都係警方保釋

法庭保釋既條件係除左報到之外再加 宵禁 & 禁止離港

保釋緊既期間有咩注意?

如果身上已經有1個保釋, 再被捕既話就基本上班狗唔會再比你保釋

只有好少好少機會可以。咁唔比你保釋既話就變左扣押係狗屋, 坐到唔撚知幾時, 變相同坐監一樣。等到可以有法庭保釋。

所以已經保釋緊既手足, 唔係叫你地唔好出黎, 而係暫時唔好企咁前先

唔企咁前但可以做哨/街坊/後勤/和理非呢D比較安全既職業

push

甴近平

有用 推唔郁 但支持

推 繼續丫

辛苦哂手足

P牌推唔到

Push

再幫手推

有用post兼各手足有新資料update
請再通知

手足要知

P牌推唔到，請手足幫推

順便update下大家

我朋友都係街坊屌狗 D狂暴腦羞成怒拉左佢

而家續左一次保 準備踢

一開始捉左就即刻扮唔舒服要去醫院 係醫院坐爆48 保釋左出黎

但無搜到屋 又未錄口供

到左4個星期後第一次續個時先錄口供, 個次都同律師問D狗 點呀 落唔落charge

個CID放口風就話其實應該都告唔入, 律師話咁索性而家即場踢 口供都唔錄啦不如。但CID就話 唉你等多下次先啦, 費事一陣案件主管焗住鳩告。即係好明顯突然比多左admin野佢地做 佢地都唔想

後尾咁咪順佢意續左先

總論: so far除左部電話比佢扣撚起左 對生活無咩影響 都係繼續發夢

律師同我講 仲有好多學生比狗嚇兩野就又自爆又亂講野, 搞到奶野。一定要答 "我無野講"

我知你地比人拉左會驚 會擔心

但係一定要答我無野講 同埋等到律師到先再作打算

律師朋友同我講 好多學生 尤其是初中歲數咁上下既, 成日比D狗chok兩野就自爆

例如錄口供個時 D狗 9up/試探/特登做鳩你, 等你自已爆出黎
"喂 一開始你又話呢個袋係xxxxxx"
"又話個士巴拿係新買/工作需要"
"你唔解釋就告多你一條/唔比你走" etc

點知學生就答: 咩呀 我之前都唔係咁講, 係xxxxxx

咁就仆街

同埋記得錄口供就算幾麻煩都好, 盡量唔好揀錄影

錄影一講錯野你返唔撚到轉頭, 手寫口供起碼有機會屌7返D狗 即場改返口供

即係保左=喪失戰力？

唔好中第2次伏就得, 如果你係和理非比人捉到個D 咁唔撚洗驚, 繼續做返和理非。但其他職業就要加倍留神

因為再中 應該都唔會比你保釋, 會比佢地還押。

重要post又唔成日推 連燈仔正仆街

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

唔記得左住址點算

巴打有時間都要重溫一下
記越多越有利

問律師啦手足

如果係街就咁搜袋搜到頭盔豬嘴無乜野

有其他gear/equipment就可能另計

利申：早兩個星期踢左 但我係街坊屌狗+搜到綠卡

Tui

有用post

唉 有樣野想講, 如果真係證據好弱, 鳩拉 (尤其是街坊屌狗個D)

上面我有提到最好續1-3次先踢, 續保最好自己去續啦。

因為其實律師出黎幫陪你搞手續個D都計錢...而家好多手足都唔夠律師用, 基金律師費又其實唔夠幫哂咁多人。被鳩拉既手足盡量少D打搞律師吧
早D踢, 甩左單CASE 律師亦跟少一單...

以上呢點係我基於其他被捕手足既情況而自己咁考慮的

踢保後過幾耐先可以去要求攞返部電話？

蒐證完比反
佢可以話要蒐20年
買新電話算啦

通常要點先搜房? 上庭嗰班手足好似無搜過，係咪尻拉先搜?

*搜屋

lm學嘢

佢話要調查 話9個月先有得拎返
ON99
你可以叫律師幫你出口問下 但通常班狗死都唔撚比

唔清楚

但搜屋係要拎approval 無論係問法庭定係D狗既上司都好

佢地而家工作量已經好撚大 所以而家被搜機會細

推吖推

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：

推，好文

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

有用，推

呢段新聞證明咗 “我無嘢講” 係 work

被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

根本講同自己案件相關既野只係比佢地問到證據鋤你

我係入面都只係屌9佢地 做人肉文宣

可惜唔Work 一係同藍屍一樣 一係死港豬心態（一樣仆街，因為助紂為虐）

最正確係咩都唔好講唔好撚狗唔好宣傳, 多講多錯少講少錯唔講就無撚得錯, 唔好俾任何機會啲狗砌生豬肉

3) 報到個時叫踢保非明智
呢樣好壞參半。某D律師認為咁樣突襲佢地, 佢地費事煩admin野就好易比你成功踢。但亦有律師認為如果佢地真係玩野, 逼到佢地, 會變成送頭。因為佢地係可以即時話拘捕你,你就要再坐48小時, 到時先可能比你踢/甚至拒絕比你踢。所以律師亦建議搵律師去信狗署, 事前通知踢保, 探下口風。

如果係一大班鳩拉 好多人一個月後同時報到的話 就唔適用
放心去到嗰陣同佢講踢啦
一多人 又冇料 除非你串77 否則佢唔會攪你的
佢會集齊一大班踢保嘅人 逐個嗌名拎錢走人

各位手足，同意與否，請聽我一言，睇哂佢，Spread出去

另外開左個POST
我P牌推唔到 唯有咁樣推比大家睇

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

呢段新聞又一次證明 踢保無錯， 李家超：「唔好以為踢保好聰明」

重要

1月21日 星期二 活動 時間/地點

January 21, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
黃埔年宵後續．九號水產年宵市集
1p 觀塘和你寫揮春
1p 長沙灣x荔枝角 和你Lunch
2p 荔枝角:香城年宵新年市集
4p 大埔醫院:醫護界街站
6p 旺角:和理過年•宵市集
8p 121元朗黑夜半週年

Ref :

呢段新聞又一次證明 踢保無錯

李家超：「唔好以為踢保好聰明」

612

搜屋48小時內狗會搜架啦，
狗會向法庭申請搜查令，
當然乜都唔講，包括地址 。
等見左律師先都得既

今晚（2月1日）19:00 大家去方便你既地方支持醫護， 封關救港 #新聞

19號 星期三 18:15 - 19:15 公民廣場流水式集會

21/2/2020(五)
元朗恐襲七個月 靜坐

時間：19:30
地點：元朗黨鐵站/Yoho Mall
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #元朗 #七二一 #集會 #靜坐 #新界西

21/2/2020(五)
香港仔 勿忘721．七個月靜坐

時間：20:00
地點：香港仔中心
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #香港仔 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

21/2/2020(五)
銅鑼灣 毋忘惡襲．七個月靜坐

時間：19:00
地點：銅鑼灣黨鐵站

#21FEB20 #銅鑼灣 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

——————————

光復香港 時代革命

[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

呢段新聞又一次證明 踢保無錯

李家超：「唔好以為踢保好聰明」

呢段新聞證明咗 “我無嘢講” 係 work

被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

李家超係咪戇鳩㗎 ？

呢段新聞證明咗 “我無嘢講” 係 work

被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

-------------

呢段新聞又一次證明 踢保無錯

李家超：「唔好以為踢保好聰明」

--------------

李家超係咪戇鳩㗎 ？

好

實用